白俄羅斯大使館發文正名去「俄」：我們是「白羅斯」

東歐國家白俄羅斯素以親俄聞名，不過該國對於自己常被中國人誤認為俄羅斯的一部分頗為不滿。16日，該國使館發表聲明，表示該國漢語名稱正式由「白俄羅斯」更改為「白羅斯」。

使館文章稱，目前，對中國人而言，我們是來自於「白俄羅斯」的人。「白俄羅斯」這個詞中的「白」就是白色的白；「俄」是個形容詞，「俄羅斯」是其含義之一；而「羅斯」是古代巴爾特人、芬蘭烏戈人和東斯拉夫人的土地上的國名。

但是，文章稱，漢語中「白俄羅斯」的國名是錯誤的，也讓很多中國人懷誤解該國或是俄羅斯的一部分，更讓人懷疑是否存在「黑俄羅斯」這樣的國家。

文章稱，聯合國正式檔和該國憲法載明，該國正式名稱為「Republic of Belarus」或「Belarus」。從語言和語義的角度來講，要把這個名稱翻成中文的話，那就應該用「白羅斯」這個詞，即把現在的名稱去掉「俄」字。這樣就不會把該國和俄羅斯聯邦混為一談。

因此，大使館發文聲明，自16日起，將使用「白羅斯」正確的名稱。

雖然發出了聲明，但有網友發現，白羅斯使館官方網站並未及時改名，仍使用「白俄羅斯」的稱呼，在聲明發布幾個小時以後才改過來。

白羅斯是位於東歐的內陸國家，首都明斯克，於1991年8月25日從蘇聯獨立。該國與俄羅斯為鄰，國土面積207600平方公里，人口約一千萬，將近80%人口為白羅斯人，白羅斯語和俄語為官方語言。大多數人信仰東正教，其次則為羅馬天主教。

白螺絲

幾時到香港
中華人民共和國香港特別行政區
香港

蘿蔔絲

蝦蝦蝦

唔管佢係咩絲，只要係絲就扑得

個post啲回覆做咩鳩呀 鬥唔好笑

啲留言好尷尬

白絲

睇到我塊面都紅曬

紅曬都照扑也

樓上唔好勉強自己啦

垃圾地方我地東方之豬點會care

講咁耐都冇女？

輕鬆幽默

白羅斯

腳啊

Hi

依樣真心想知 白羅同俄羅到底有乜分別？

佢自己官網都未改

重建波蘭立陶宛聯邦吧

白 << 就係皮膚最白

咪又係比俄佬食住

希比

....

也讓很多中國人懷誤解該國或是俄羅斯的一部分，更讓人懷疑是否存在「黑俄羅斯」這樣的國家。

俄

改撚左以為無「黑羅斯」咩

黑俄羅斯就無,黃俄羅斯就有

交流，一帶一路。

葡萄牙 西班牙

其實咪又係俄羅斯